[
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "임금이나 장군 등 전쟁을 지휘하는 총 책임자가 있는 곳을 뜻하는 말입니다.\n 이것이 무너지면 곧 전쟁에서 패배한다는 의미로, 오늘날에는 아주 중요한 근거지를 비유하는 말로도 쓰이는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "아성",
    "hint": "",
    "item_tags": "태그테스트",
    "anti_answer": "방해단어"
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 원래 교차로나 횡단보도에서 통행해도 좋다는 뜻으로 오늘날에는 어떤 일이 순조롭게 진행될 것 같은 징조를 비유할 때 쓰이는 한자어인데요. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "청신호",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 고대 로마 시대 때 사냥의 신호로 처음 시작되었습니다. 이후 개성 있고 힘 있는 소리를 가진 금관 악기로 연주되며 축제의 시작을 알리는 신호로 사용되었는데요. 스포츠나 집회를 시작할 때 사기를 높이기 위해 연주되는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "팡파르",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 법정을 뜻하는 라틴어에서 유래된 말로 범죄를 밝혀내기 위한 모든 과학적 수단이나 방법을 뜻합니다. 대표적인 예로 범죄 현장의 지문이나 DNA를 채취해 신원을 확인하거나 디지털 정보를 분석해 사실 관계를 밝히는 기법이 있는데요. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "포렌식",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것의 영어 명칭은 이것 밭이 불에 탈 때 생기는 폭발음을 딴 말레이시아어 밤부(bambu)에서 유래가 됐다고 합니다. 전 세계적으로 1,200여 종이 넘는 이것은 사시사철 푸른 나무로 알려져 있는데 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "대나무",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "모든 아이는 자란다 한 아이만 빼고'로 시작되는 유명한 이 동화에 관한 문제입니다. 영원히 늙지 않는 섬 네버랜드에 살고 있는 소년을 따라 여주인공 웬디와 동생들은 모험을 떠나는데요. 악당 후크 선장에 맞선 소년의 영웅기인 이 동화는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "피터팬",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 '밖으로 나가다'라는 뜻의 라틴어에서 유래된 말로 신문이나 잡지를 만들어 세상에 펴내는 것을 뜻합니다. 오늘날에는 의미가 확대되어 사회적으로 주목할 만한 화제나 논점을 이것이라 하는데 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "이슈",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 구한말 축음기를 처음 접한 고종 황제가 한 말에서 비롯한 사자성어입니다. 낯선 기계에서 명장 박춘재의 목소리를 듣고 깜짝 놀란 고종은 축음기에 박춘재의 정기를 빼앗겼다 여겨 '네 수명 이것했겠구나'라고 했다는데요. 오늘날 몹시 위험하거나 놀랐을 때 쓰는 말인 이것은 무엇일까요? ",
    "options": "",
    "answer": "십년감수",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "절대 죽일 수 없다\"는 뜻을 가진 한국 전설 속 상상의 동물로",
    "options": "곰의 \"몸\"",
    "answer": "무소의 \"눈\"",
    "hint": "코끼리의 \"코\"",
    "item_tags": "소의 \"꼬리\"의 모습으로 악몽과 악귀를 쫓아준다고 전해지는데요. 무서운 번식력과 재생력을 가진 해양 생물의 이름도 이것에서 유래됐다고 하는 이것은 무엇일까요?\"",
    "anti_answer": ""
  },
  {
    "mode_of_item": "short_answer",
    "category": "",
    "question": "이것은 과거 나라가 태평하고 국민이 평안한 시대에 불렀던 노랫말 중 하나입니다. 우리나라 대표 민요인 도라지타령에도 '이것 좋다'라는 가사가 나오는데요. 얼쑤와 비슷한 의미로 흔히 민요의 후렴구에 쓰이는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answer": "지화자",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "anti_answer": ""
  }
]